\section*{Aufgabe 4: \textit{Teilchenidentifikation}}
Allgemein lautet die Formel zur Bestimmung der Wahrscheinlichkeit $P(H_i|x)$, dass ein Ereignis $x$ die Hypothese $H_i$ bestätigt:
\begin{equation}
	P(H_i|x)=\frac{P(H_i)\cdot L_i}{P(H_0)\cdot L_0 + P(H_1)\cdot L_1 + P(H_1)\cdot L_1}\quad\text{,}
\end{equation}
wobei die $P(H_i)$ die Prior-Informationen (hier: Vorkommenshäufigkeit) und die $L_i$ die jeweiligen Likelihood-Funktionen beschreiben. Die Prior-Informationen, sowie die Likelihood-Werte sind wie folgt angegeben:\\
\begin{tabular}{ll}
 \parbox{5cm}{
 \begin{itemize}
	\item $P(H_0) = 0,8\ \text{(Pion)}$
	\item $P(H_0) = 0,1\ \text{(Pion)}$
	\item $P(H_0) = 0,1\ \text{(Pion)}$
 \end{itemize}}
 &
 \parbox{5cm}{
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
         & $L_0$&$L_1$&$L_2$    \\ \hline
a) & 0,13 & 1,50 & 0,50  \\ \hline
b) & 2,00 & 0,50 & 0,05 \\ \hline
c) & 0,07 & 0,50 & 1,30  \\ \hline
\end{tabular}
 }
\end{tabular}\\
Die Ergebnisse sind in Tabelle \ref{tab:a4} dargestellt.
\begin{table}[h]
\centering
\caption{Ergebnisse Aufgabe 4}
\label{tab:a4}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
         & P($\pi$)   & P(K)  & P(p)  \\ \hline
a) & 0,34 & 0,49 & 0,16  \\ \hline
b) & 0,97 & 0,03 & 0,003 \\ \hline
c) & 0,24 & 0,21 & 0,55 \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
